戴耀廷拆局！ 林鄭中共習近平新路線 香港司法要靠習大大？ 愛國版民主自由又係乜？ 政府準備DQ區議會

戴耀廷拆局！
林鄭中共習近平新路線 香港司法要靠習大大？
愛國版民主自由又係乜？
政府準備DQ區議會
（D100 上兵伐謀）戴耀廷，陳珏明

D100 Radio
510K subscribers

國務院港澳辦常務副主任張曉明指出，愛國愛港者治港，反中亂港者出局，是政治規矩和法律規範，並認同特區要有司法改革。行政會議成員兼資深大律師湯家驊表示，張曉明亦強調香港司法系統需要獨立，而改革應由司法系統內部推行，而非由外來強行改革。

湯家驊在一電台節目表示，相信司法系統內部都知道有需要改革，但他認為應給予司法系統內部多一點時間以進行討論，達到共識。對於烈顯倫的看法，在司法系統內是否普遍，湯家驊形容是「一半半」，他指，有人會覺得烈顯倫「過火」，亦有人覺得他「言之有物」。

湯家驊指，如果外界有聲音要求司法系統改革，要視乎是否有理據和有需要，並非向法官施壓。他又提到，理論上可以取消法官資格，但要指控法官違反誓言是聞所未聞，實際發生機會是零。

30:45
戴耀廷：嗱，講返立法會嗰度，消息話可能推遲大灣區投票喎， 我哋講中咗喎， 真係驚我哋講嗰種嘅情況喎。